# Objetivo do arigo 
descobrir a que distancia um humano se torna uma ameaca para o pinguin  
Tipo o humano vai se aproximando e um sensor regista o batimento cardiaco, a que distancia o batimento cardiaco aumenta.  
Melhor que o anterior nao vao por sensores no interior do corpo das pobres coitadas das aves  
Melhor que o anterior consideram o panico associado em fazer um implante de um sensor. Isto e para por um sensor e preciso ir ao bicho agarralo espetar o sensor e voltar a por o bicho de volta no seu habitat. Como e obvio depois os pinguins ficam a associar os humanos aos pile of garbage que os raptaram e ficam aflitos so de os ver.  
Estao a usar um sensor infravermelho num ovo falso.  

# Estrutura do ovo falso:
okay primeiro arranjaram um ovo descartado dum gentoo penguin depois fazer um modelo deste com papel mache e cobrir com fibra de vidro e resina  
fazer um sistema com eletronica de baixa potencia com um emissor e sensor de infravermelhos.  
este sensor (UFI 1020) emite um sinal infravermelho e regista o seu reflexo no corpo do animal. a sua reflectividade varia com pulsasao do bicho.  
No ovo existe uma pequena janela de acrilico para o sensor conseguir ver o pinguim  
do ovo sai um cabo este cabo precorre 5 m ate um multiconector e 100m ate a estacao de monitorizacao  
para o sensor estar sempre virado para cima o ovo esta preso a uma tabua. esta fica debaixo da gravilha que faz o ninho.  
O cabo tambem fica debaixo da gravilha ate chegar a central de controlo para nenhum pinguim tropecar no fio.  
Na central de controlo os dados sao registados num chart recorder  
todo o sistema e alimentado por uma bateria de 12 volts (aposto que e a bateria de um carro)  
havia tambem uma camara apontada para os pinguins para poder saber os mitivos de cada alteracao de comportamento  
o ovo foi implemetado com um investigador a andar mais baixo que o pinguim e a colocalo la  

# analise
os dados foram analisados manualmente por cardiologistas  
estavam sujeitos a perturbacoes como respiracao, mudancas de posicao e coisass desse genero  

# Como foi testado
uma pessoa aproxima se lentamente  
foi notadi que o ritmo cardiaco do pinguin so alterava quando havia movimentos bruscos nos restantes casos mesmo quando a pessoa tava ao lado deste ses se mantivesse quieta a ave mantinha se calma  
sabemos de testes introsivos que o ritmo cardiaco efetivamente aumenta quando se sentem em perigo.  
